梁繼平現身紐約憶述佔領立會 港人不割席證決定正確

在座談會後，黃之鋒（中）及梁繼平（右）到紐約時代廣場，與百多名港人高唱《願榮光歸香港》。胡凱文攝(蘋果日報)

梁繼平慨嘆回港當教授的夢想，可能無法實現，現時心態已轉為致力游說國際關注香港。胡凱文攝(蘋果日報)

黃之鋒、梁繼平出席紐約香港人組織「NY4HK」主辦的座談會。胡凱文攝(蘋果日報)

黃之鋒表示，《香港人權及民主法案》執行與否，由美國行政當局決定，但他們仍然會極力爭取支持。胡凱文攝(蘋果日報)

座談會參加者帶同梁繼平擔任《學苑》總編輯時，有份著作的《香港民族論》到場支持。胡凱文攝(蘋果日報)

過百港人在座談會後，到紐約時代廣場高唱《願榮光歸香港》。胡凱文攝(蘋果日報)

有份「7.1」佔領立法會的華盛頓大學博士生梁繼平，與香港眾志秘書長黃之鋒在紐約出席座談會。梁繼平憶述當晚臨時決定一同佔領，源於他對「反送中」運動面臨分裂的憂心，而港人最終選擇「不割席」，讓他感到鼓舞。或許回港當教授的夢想已經幻滅，現時他已轉換心態，冀致力延續這場民主抗爭運動。

基於保安理由，主辦座談會的紐約香港人組織「NY4HK」，首次要求參加者用真名登記，確保座談會順利進行，約有200人出席。座談會完結後，二人在紐約時代廣場外，與百多名紐約港人合唱《願榮光歸香港》及高叫口號。

「7.1」佔領立法會期間，梁繼平冒著被捕風險摘下面罩，宣讀聲明。他憶述，6月時他仍身在美國讀書，因感受到年青人的絕望而回港。佔領當晚，出於對公民社會面臨分裂的強烈憂心，他決定一起行動及宣讀聲明，「那一天的佔領，未必是很適合，但道德意義上，我想結合不同派系」，最終沒有人「割席」，他認為是正面的結果，也反映港人一直對民主追求所作出的努力沒有白費，團結一致的心更加堅定。

被問到佔領當晚，有甚麼做得不足？梁繼平指，當時他沒有想太多，唯一遺憾是沒有朗讀英文版宣言，未能讓外國媒體了解當晚向外發出的訊息，「可能有人覺得，我站出來是很有勇氣，但我認為有人為同伴擋子彈，有人罷工罷課，每個香港人都正在做一些很勇敢的事，只是我做的事比較公開」。

梁繼平說，自「佔領」一役後，學成回港當教授的夢想或許無法實現。目前他已經轉換心態，希望致力延續這場運動，與黃之鋒等人一起游說國際關注香港。如告訴外國社會，中共一直利用香港自由的外殻獲取利益，但不斷否定背後的核心價值，而中共會利用這一手段攻陷世界。

黃之鋒表示，很高興在這次運動裡，沒有再成為領袖；因為在「無大台」情況下，運動才得以持續。五年前他在「雨傘運動」的角色，為自己、周庭等人，增添了代表性，有能力替港人向國際發聲，「我現在的日程大概是逢週末參與示威活動，星期一至五接受外媒訪問。」

黃之鋒將聯同歌手何韻詩，周二出席美國國會聽證會，為通過《香港人權及民主法案》進行游說。被問到香港會否成為美中貿易戰的談判籌碼，黃之鋒表示在外國人眼中，香港政治問題從來都是難以理解，但作為國際金融中心，香港已經比不少城市，在爭取關注上更具優勢，「香港有機會成為貿易戰的籌碼，同時也增加了香港人的議價能力。」

黃之鋒對國會最終通過《香港人權及民主法案》感到樂觀，但他理解法案執行與否，需由美國行政當局決定。他會繼續爭取國會跨黨派支持，以及向美國媒體講解香港情況。

為咗所有義士
我地一定要贏

唔知佢個日做左乜

但如果只係夠料砌佢入會議廳一條罪

係咪其實可以唔走佬？

816集會嗰晚聽佢嘅演講聽到喊

唔好諗得咁天真啦

咁佢都要返美國讀書

砌得入會議廳已經預視到會砌埋暴動啦
仲加埋其他好似刑毀罪咁樣加上去呢

一日唔光復香港都翻唔到黎
佢走得甩喺外國做文宣仲好

入會議廳 非法集結 暴動 刑毀
粗略咁數都起碼 4 單
仲未計佢行最頭 可以屈埋佢煽動他人blahblahblah 又藏有攻擊性武器

你唔係未聽過黑警砌生豬肉嘛

借個位

你地開心啦，尋晚中秋前線小朋友食得一個包咋

推

push

武昌起義嗰陣孫中山都係喺美國
搞革命唔一定要喺國內嘅

當保鮮紙同鐳射筆都係武器而鐵通唔係既時候
當黑衫被白衫打 黑警拉左受害者既時候
唔好咁天真

點解過左依3個月你思維可以仲停留在我咩都冇做 班狗告我咩...

其實佢已經脫離了這場運動，
7.1至今，香港已經面目全非，
上次8.16攬炒集會佢段錄音悶到嘔，
跟陳浩天發言差天共地，
如果我係梁繼平，我會潛水算了。

但政府仲可以屈你更多罪，包括：
裝阿婆沖涼
屈你叫鄒妓，衰11
偷睇國家機密